如何分好感、喜歡跟愛？

「以為愛來自長久相處與堅定追求是錯的。愛是靈性吸引的產物，而那種吸引力生成於一瞬之間，而非來自數年、甚至數個世代的努力。」 Kahlil Gibran : The Broken Wings

分辨喜歡跟愛，是在離開那個人之後。

好感跟喜歡的區分，在於再次見到那個人時。

好感 - 想同佢扑野
喜歡 - 好想同佢扑野
愛 - 一定要同佢扑野

好感：通常唔會長 頂多一兩個禮拜
喜歡：通常有條件？例如 令仔 有才華 專一 有錢 你會想佔有佢
愛：無條件 鐘意佢個人本身 eg.佢樣變左 佢冇錢 你都繼續愛佢
顧及佢感受 站喺佢立場岀發
甚至愛到冇左自己？
你都會想佔有佢 但當你真係好愛嘅時候 就算得唔到佢 都會為佢好？衷心祝福佢想佢有更好選擇

唔信有真愛 或者可能有嘅 一定冇我份囉

得唔到佢 就做唔返朋友嚕

覺得氹到佢開心幸福過佢氹我開心

好靚仔 - 佢愛我
識打扮 - 佢喜歡我
一般樣 - 佢對我有好感
好似係

lm

好感可以係好多個
喜歡可以係岩岩起步既愛情 亦可以係單戀既感覺
愛係相處時間愈長 你對佢既感情感覺愈深 可以為佢無條件付出 如果你遇到 恭喜你 呢d就係真愛

媽

應該係調轉
但如果要用狗公d/cheap d嘅講法應該就係
好感：你會諗 同佢扑一定好正
喜歡：做好多嘢 eg.請食飯 送嘢送禮物 但最終目的都係扑野
愛：可以唔扑 單純地愛

唔駛一下子跳到無條件付出咁高標準既...

我覺得愛其實就係佔有,無他,所謂既割愛,物品既話係有可能,但愛情既話就無咁簡單,相愛其實就係互相都想佔有對方,當一方想放棄依段關係,另一方一定會力挽狂瀾,因為佔有欲好強大,不能擁有就淨下摧毀,所以我唔覺得真心愛一個人你會衷心祝福佢,問心口話祝福,個心真係放得低開心咩?
好感我覺得大部分人都可以擁有,除非個人面目可憎,人見人憎另計
鍾意就係更高層次,可以進展成朋友通常因為興趣相近志同道合,可以發展成友達以上戀人未滿既情況
愛真係一種純感覺,如果鍾意維持太奈,好易落入FD ZONE,我覺得愛未必須要志同道合,可以由好感直接趺入愛,但要達到依種昇華,要求好高,要雙方都係一見鍾情先有機會發生,重要雙方都有行動去推動依個進程。
當入左愛之後,就係互相個種佔有欲既表達,最直接簡單就係做愛,我唔信柏拉圖愛情。
但即使係昇華既愛都唔係真愛,我覺得依個世界根本唔存在真愛,人類始終都係自私同貪新忘舊,係宜家既個世代既綠帽離婚率咁高就知社會愈發達人愈自私,女權上升都係令關係愈唔長久既因素

真心愛一個人時, 當佢變到同你最初嘅嗰個佢完全唔同時候, 你仲會唔會愛佢?

會

即使佢變成你最討厭最不屑嘅人?

咁如果想同佢一齊係喜歡定好感

真心愛一個人唔需要原因, 咁係因為咩令到有愛嘅感覺出現? 隨機?

其實係咪愛>>>>>>>>>>> 喜歡> 好感

想一齊應該係喜歡

分到又點
都唔會屬於我

💯

有樣嘢叫純愛, 唔一定要扑嘢